<<<<<<< HEAD
1. 问：核心板上的SAR ADC如何使用？

    答：核心板上的SAR ADC输入悬空，如果要用核心板模拟ADC按键，需要自己用电阻搭一个上拉电路并分压。



2. 问：GPIO的初始状态如何？

    答：GPIO的初始状态是无法更改的，设计电路时需要考虑到这一点，选择合适的io口做按键、灯，否则可能出现一上电灯就亮的情况。



3. 问：串口用作通讯接了外部设备后不能用串口升级？

    答：升级时需要硬件断开串口另一端的设备。



4. 问：I2S的BCLK和WS电平不正常导数据有问题？

    答：查看I2S的BCLK和WS是否和其他引脚接在一起导致被电平被拉低。



5. 问：IO口电压3.3V可以配置成1.8V吗？

    答：配置成1.8V，芯片USB模块无法正常工作。



6. 问：VDDIP33/IO33是输出还是输入？

    答：是芯片LDO输出。



7. 问：DFU脚是要怎么处理？

    答：将DFU拉低，进入DFU模式。



8. 问：PCB设计时需要预留哪些测试点？

    答：必要的烧录测试点：串口升级：RX,TX,GND,DFU;  USB升级：D+,D-；建议：VDDIP33，Always_on,等，具体以需求定。



9. 问：I2C1_SDA/SCL能否做普通IO？

    答：不行，这个是专用的I2C口



10. 问：VDDIN_EFUSE做什么用？

      答：如果要写EFUSE，则需要外置2.5V电源，从这个脚输入。



11. 问：RST_N是否要接出来？

      答：RST_N内部IO33上拉，视情况而定，话务耳机等运算量不大的，可以不需要接硬复位死机情况几乎没有，如果担心，可以预留测试点出来。



12.问：SNC8600/8600A 所用晶振的规格？

     答：24MHz 12pF ±10ppm  ESR≤100Ω。



13.问：晶振部分的1M电阻可以取消吗？

     答：不可以，这个是反馈电阻，必须要的，没有的话，工作不起来。



14.问：TEST_EN的作用是什么？

     答：TEST_EN接地为正常工作模式，拉高为芯片测试模式。



15.问：Always_on起什么作用？

     答：给Always_on一个上升沿或者下降沿，芯片从睡眠模式唤醒。



16.问：SNC8600A MIC_BIAS2是否可以给MIC供电？

     答：不可以，只能用MIC_BIAS1，MIC_BIAS2是RESET脚。



17.问：SNC8600/8600A主要有哪些区别?

     答：1、封装不一样 SNC8600：BGA80-6.2X4.5   SNC8600A：BGA63-5X3.5；2、8600比8600A多一组I2S（IO）,一组I2C,一个按键ADC口。



 18.问：芯片一共有多少个IO口？

      答：1、8600一共有16个IO口，I2S,I2C,DMIC有复用；2、8600A少了一组I2S，一共有12个IO口。



19.问：芯片的VREG和VCAP电压什么时候有？分别多少？

     答：这两个电压要烧录软件后，CODEC工作起来才会出来，分别是内部LDO出来的，VREG=2.5V，VCAP=2.0V。



20.问：正常工作状态下，DP/DM电压分别多少？

     答：DP=3.0V，DM=0V。



21.问：晶振XI.XO电压分别多少?

     答：XI=1.5V，XO=1.8V。



22.问：DMIC部分电压情况？

     答：1、软件没开DMIC功能的话，不管接没接麦克风，DMIC_CLK是3.3V，DMIC_IN是0V；

            2、没接DMIC，芯片DMIC_IN=3.3V  CLK=1.66V，接了DMIC,DMIC_IN=1.65V,CLK=1.65V；

            3、单独DMIC上电，DMIC_IN，DMIC_CLK是0.3V，DMIC_CLK接了时钟后，DMIC_IN就会有1.2V。



23.问：MIC_BIAS为什么要加RC滤波？

     答：不加的话，ADC输入底噪特别大，沙沙声很大；



24.问：DFU和GPIOAO能否做IO？

     答：只能做输入，无法做输出。



25.GPIO识别的高低电平电压范围是多少？

     答：低电平：-0.3V~0.7V；高电平：1.7V~3.3V。



26.Codec ADC、DAC的采样位数是多少？

     答：24bit



27.SNC8600/8600A有几个PWM口？

     答：一共有四个PWM口，与GPIO2/3/4/5复用。



28.SNC8600/8600A低功耗状态下，芯片内部电压状态？

     答：只留下了1.1V，IO33，CODEC3.3V，IP33全部关闭。









=======
1. 问：核心板上的SAR ADC如何使用？

    答：核心板上的SAR ADC输入悬空，如果要用核心板模拟ADC按键，需要自己用电阻搭一个上拉电路并分压。



2. 问：GPIO的初始状态如何？

    答：GPIO的初始状态是无法更改的，设计电路时需要考虑到这一点，选择合适的io口做按键、灯，否则可能出现一上电灯就亮的情况。



3. 问：串口用作通讯接了外部设备后不能用串口升级？

    答：升级时需要硬件断开串口另一端的设备。



4. 问：I2S的BCLK和WS电平不正常导数据有问题？

    答：查看I2S的BCLK和WS是否和其他引脚接在一起导致被电平被拉低。



5. 问：IO口电压3.3V可以配置成1.8V吗？

    答：配置成1.8V，芯片USB模块无法正常工作。



6. 问：VDDIP33/IO33是输出还是输入？

    答：是芯片LDO输出。



7. 问：DFU脚是要怎么处理？

    答：将DFU拉低，进入DFU模式。



8. 问：PCB设计时需要预留哪些测试点？

    答：必要的烧录测试点：串口升级：RX,TX,GND,DFU;  USB升级：D+,D-；建议：VDDIP33，Always_on,等，具体以需求定。



9. 问：I2C1_SDA/SCL能否做普通IO？

    答：不行，这个是专用的I2C口



10. 问：VDDIN_EFUSE做什么用？

      答：如果要写EFUSE，则需要外置2.5V电源，从这个脚输入。



11. 问：RST_N是否要接出来？

      答：RST_N内部IO33上拉，视情况而定，话务耳机等运算量不大的，可以不需要接硬复位死机情况几乎没有，如果担心，可以预留测试点出来。



12.问：SNC8600/8600A 所用晶振的规格？

     答：24MHz 12pF ±10ppm  ESR≤100Ω。



13.问：晶振部分的1M电阻可以取消吗？

     答：不可以，这个是反馈电阻，必须要的，没有的话，工作不起来。



14.问：TEST_EN的作用是什么？

     答：TEST_EN接地为正常工作模式，拉高为芯片测试模式。



15.问：Always_on起什么作用？

     答：给Always_on一个上升沿或者下降沿，芯片从睡眠模式唤醒。



16.问：SNC8600A MIC_BIAS2是否可以给MIC供电？

     答：不可以，只能用MIC_BIAS1，MIC_BIAS2是RESET脚。



17.问：SNC8600/8600A主要有哪些区别?

     答：1、封装不一样 SNC8600：BGA80-6.2X4.5   SNC8600A：BGA63-5X3.5；2、8600比8600A多一组I2S（IO）,一组I2C,一个按键ADC口。



 18.问：芯片一共有多少个IO口？

      答：1、8600一共有16个IO口，I2S,I2C,DMIC有复用；2、8600A少了一组I2S，一共有12个IO口。



19.问：芯片的VREG和VCAP电压什么时候有？分别多少？

     答：这两个电压要烧录软件后，CODEC工作起来才会出来，分别是内部LDO出来的，VREG=2.5V，VCAP=2.0V。



20.问：正常工作状态下，DP/DM电压分别多少？

     答：DP=3.0V，DM=0V。



21.问：晶振XI.XO电压分别多少?

     答：XI=1.5V，XO=1.8V。



22.问：DMIC部分电压情况？

     答：1、软件没开DMIC功能的话，不管接没接麦克风，DMIC_CLK是3.3V，DMIC_IN是0V；

            2、没接DMIC，芯片DMIC_IN=3.3V  CLK=1.66V，接了DMIC,DMIC_IN=1.65V,CLK=1.65V；

            3、单独DMIC上电，DMIC_IN，DMIC_CLK是0.3V，DMIC_CLK接了时钟后，DMIC_IN就会有1.2V。



23.问：MIC_BIAS为什么要加RC滤波？

     答：不加的话，ADC输入底噪特别大，沙沙声很大；



24.问：DFU和GPIOAO能否做IO？

     答：只能做输入，无法做输出。



25.GPIO识别的高低电平电压范围是多少？

     答：低电平：-0.3V~0.7V；高电平：1.7V~3.3V。



26.Codec ADC、DAC的采样位数是多少？

     答：24bit



27.SNC8600/8600A有几个PWM口？

     答：一共有四个PWM口，与GPIO2/3/4/5复用。



28.SNC8600/8600A低功耗状态下，芯片内部电压状态？

     答：只留下了1.1V，IO33，CODEC3.3V，IP33全部关闭。









>>>>>>> origin
                                                                                                                                                                                                                                2022-10-24