<<<<<<< HEAD
1. 问：编译工程时先花了很长时间编译HiFi3库？

    答：一些旧工程需要右键工程名，在列表里点Libraray Dependencies，把对HiFi3库的编译依赖去掉。




2. 问：创建了一个新工程，但是编译后没有生成bin文件？

    答：右键工程名，在列表里点Properties，然后在C/C++ Build->Builder里勾选上Create output file，并把输出文件格式选成binary。




3. 问：使用windows自带的录音机软件录音时，如果切换了mic采样率，录音机会报错？

    答：切换mic采样率后，需要重启录音机软件。



4. 问：用Uart调试EQ工具时掉线？

    答：EQ工具的uart版波特率是3M，这要求使用ft232的串口板子，而不能使用ch340串口板，因为CH340只支持到2M波特率，3M时不稳定。



5. 问：涉及到USB配置的代码改动不生效？

    答：一些涉及到USB的代码改动后，烧录后需要在电脑设备管理器中卸载下设备再重新插入，来使其生效。



6. 问：串口用作通讯接了外部设备后不能用串口升级？

    答：升级时需要硬件断开串口另一端的设备。



7. 问：编译时，提示HiFi库里面的函数找不到？

    答：原因是HiFi库没有添加或者添加顺序不对，有多个库的时候HiFi库需要放在最下面。



8. 问：文件存在，但编译提示报错找不到？

    答：项目右键->Auto Includes Settings->Manage->Auto Include->选择Automatic，并且勾选下面两个选项。



9. 问：SDK在选Debug选项的时候编译会报错？

    答：将Debug和Release的编译选项配置成相同的。



10. 问：编译报找不到HiFi3库中的函数错误？

      答：1.看编译选项是否包含HiFi3库；

             2.调整库的依赖顺序，需要将HiFi3库放到最后。



11. 问：编译报找不到依赖库的错误？

      答：查看依赖库的路径是否正确，是否是当前工程。



12. 问：编译报指定的LSP文件不存在错误？

      答：查看是否导入LSP工程，如果还报错重新指定LSP工程的路径。



13. 问：导入LSP工程后报内部错误？

      答：导入HiFi3_VFPU_Library工程。



=======
1. 问：编译工程时先花了很长时间编译HiFi3库？

    答：一些旧工程需要右键工程名，在列表里点Libraray Dependencies，把对HiFi3库的编译依赖去掉。




2. 问：创建了一个新工程，但是编译后没有生成bin文件？

    答：右键工程名，在列表里点Properties，然后在C/C++ Build->Builder里勾选上Create output file，并把输出文件格式选成binary。




3. 问：使用windows自带的录音机软件录音时，如果切换了mic采样率，录音机会报错？

    答：切换mic采样率后，需要重启录音机软件。



4. 问：用Uart调试EQ工具时掉线？

    答：EQ工具的uart版波特率是3M，这要求使用ft232的串口板子，而不能使用ch340串口板，因为CH340只支持到2M波特率，3M时不稳定。



5. 问：涉及到USB配置的代码改动不生效？

    答：一些涉及到USB的代码改动后，烧录后需要在电脑设备管理器中卸载下设备再重新插入，来使其生效。



6. 问：串口用作通讯接了外部设备后不能用串口升级？

    答：升级时需要硬件断开串口另一端的设备。



7. 问：编译时，提示HiFi库里面的函数找不到？

    答：原因是HiFi库没有添加或者添加顺序不对，有多个库的时候HiFi库需要放在最下面。



8. 问：文件存在，但编译提示报错找不到？

    答：项目右键->Auto Includes Settings->Manage->Auto Include->选择Automatic，并且勾选下面两个选项。



9. 问：SDK在选Debug选项的时候编译会报错？

    答：将Debug和Release的编译选项配置成相同的。



10. 问：编译报找不到HiFi3库中的函数错误？

      答：1.看编译选项是否包含HiFi3库；

             2.调整库的依赖顺序，需要将HiFi3库放到最后。



11. 问：编译报找不到依赖库的错误？

      答：查看依赖库的路径是否正确，是否是当前工程。



12. 问：编译报指定的LSP文件不存在错误？

      答：查看是否导入LSP工程，如果还报错重新指定LSP工程的路径。



13. 问：导入LSP工程后报内部错误？

      答：导入HiFi3_VFPU_Library工程。



>>>>>>> origin
2022-10-24